不如仿效Reddit，整番個"Change my view" post

話說之前見到Reddit有個subreddit叫“Change my view”
()
目的係鼓勵人挑戰自己的成見，簡單而言就是自願被人圍攻。

最近學術台有個po 講女權運動 ，亦有觸及賣淫問題，我就以此為例。

以下呢位仁兄提倡賣淫合法化

跟住就有不同人反駁並且嘗試說服他 放棄原有的想法

最重要係整個討論過程的目標不是單純辯駁，而是樓主要願意改變自己想法。樓主可以比一個“Delta”比成功改變樓主自己想法的人，以作鼓勵。

我覺得最有意思的是，這種設計令討論不會陷入圍爐取暖。相對一般po都有所謂「回聲谷效應」／「同溫層」的弊病，“Change my view”能帶來更有意思的討論

賤種華人最後只會演變成各持己見 潑婦罵街
遑論依個學生論壇

有意思 但唔睇好
始終呢到仲停留係罐頭式討論 難d好似外國論壇咁

我又覺得不用那麼灰
始終學術台不時都會有高汁po，我對學術台仍然有信心。
不過“Change my view”可以運作，重點在於reddit有管理員（moderator）制度，如果有留言違反版規（例如講粗口、人身攻擊之類）可以將之移除。

所以能否引入“Change my view”模式，我覺得問題在於如何確保管理員不會濫權，降低討論者的戒心。

最重要係整個討論過程的目標不是單純辯駁，而是樓主要願意改變自己想法。

此post已完

等睇耶撚煙撚開post 被人屌到開花

呢個都係問題
d post會唔會黎黎去去幾督屁 淨係圍繞特定宗教政治issue 冇d新意呢
又或者有人專登開po博屌

始終對香港forum冇咩信心 唔講討論質素 淨係d topic, 鬼佬d創意都多元化10倍
老土講句 香港太壓抑 創意都被現實綁住

做分區好d 可以gp埋方便睇
其實好多subreddit都好有趣有意思，e.g. showerthoughts 但好難將佢地個套搬黎連登 我地分區太籠統 可能唔夠多人 好難再分細區
至於管理員，比起稱唔稱職，連登肯俾錢請人做先算

去睇下cc台

所以我強調 版規 同 管理員制度 很重要

其實Reddit的設計比較特別，基本上人人都可以開台（我懷疑百度貼吧就係抄Reddit ）

我在想可不可以在學術台之下開一個sub-台

又或者引入tag功能，方便分類
#changemyview

reddit個留comment rule寫到明要有理據同唔可以用侮辱留言
呢種人咪直接del comment 留一個del一個
再唔係由評分downvote隱藏呢類唔守規則既comment
咁已經可以營造到正常少少既討論環境

其實唔止係宗教或政治野

仲有好多神秘和超自然野，UFO，撞鬼經驗，超自然，超心理學，外星生命創造論，陰謀論，通靈及神秘經驗，瀕死經驗，前世回溯，靈魂出體經驗，前世記憶，暗能量，新紀元，平行宇宙，萬有理論，中醫，自然療法，信仰治療，替代醫學，傳統禁忌及忌諱，風水，命理，八字，星座，生肖，占生術等等

呢類topic都好易引起爭論，會被人圍攻。

#ChangeMyView

其實有得搞 但點去處理5毛洗版問題

都係哥句，如何建立一個具公信力的管理員制度是重點

點解改變自己一直認為啱既野？
自己覺得冇錯既野應該係說服其他人去跟從你
唔係叫人change your view扭曲自己去隨波逐流
再者，既然你叫得人change your view 即係你本身立場都唔堅定 其實冇咩意義

堅守信念既點都唔會比你說服到
正如你同你藍絲廢老講中國幾衰 佢地都會無視

而家咪有d不服來辯post

連登已經抄高登
仲要抄埋Reddit好咩

透過理性咁睇反方立場, 睇下會更鞏固立場, 定被動搖
咁諗唔得咩

#不服來辯

如果一直覺得自己個套冇錯 就唔會被動搖
只會不斷loop重覆既points
例如你去教會宣揚無神論 佢地都唔會比你動搖

其實現代科學同超自然觀點我都接納
有時俾啲科學撚 change my view 修正下我嘅偏見都好
可能科學上有合理解釋我唔知
有時又可以知下對方點睇
所以要有神秘台

所以 change my view 係俾 open-minded 同有好奇心嘅人玩

教會和教友係因為驚自己被無神論者動搖後，會下地獄，先堅持信念。

用政治比較貼切些
不如親共向泛民派宣傳大陸有幾好
泛民向親共宣傳大陸有幾差

不過其實問題都係因為恐懼，因為泛民唔敢返大陸實查大陸實況，先互相堅持

都係既 可能講講下變左兜圈
咪好似辯論咁 冇絕對對與錯
只係而家變左由反/正方單一說服對家咁

留名推一推

幾時開始玩

問題在於，我們很多時候覺得自己無錯，有可能是因為自己的成見蒙蔽了。當然你出完po之後，未必真係會#changemyview，但係對話過程先係最重要，因為你要不斷反思自己的論點。慢慢你可能會發現自己的盲點，「被人說服」與「說服他人」是兩種體驗。

我要強調 #changemyview =/= #debate （在Reddit只是兩個不同的subreddit）
因為在 #debate 正反雙方為求駁倒對方，往往有意無意間可能忽略了對方最有力的論點。

但我個人認為，理想的討論中，雙方應該要以「最有利」的方式去理解對方論點。要達到這種效果，最好就係樓主的目的一開始就是尋求被駁倒。

當然這種態度某程度也提供一種下台階，方便承認自己觀點的錯誤。

重點重po

我要強調 #changemyview =/= #debate

其實咪姐係「有管理」之下既不服來辯

有不同之處。
據我理解，「不服來辯」係樓主有很強的立場，嘗試說服回應者。口吻似乎帶挑戰意味（？）
#changemyview係樓主有相當大動機準備去改變自己立場，只是未找到理由而已。態度是謙虛的。

呢啲咪戇鳩固有思想
固步自封囉
其他人觀點說唔說服到你
都可以當換個角度睇嘢
或者又令你諗法唔同咗

下下要拗贏當攞分？

首先要有一個有心搞嘅人去做
咩規則都係後話
不過唔覺連登管理層想推學術
應該無咩可能

Bill Burr講得好好 直接打壓班人根本冇用 要教化
理念完全一樣

》其他人觀點說唔說服到你 都可以當換個角度睇嘢 或者又令你諗法唔同咗

最認同這句

不過如果係用教化的態度去面對異議者，人地可能會覺得你很condescending 反而更難溝通
所以 我認為 #changemyview 講求一種「即使我極不認同你的意見，仍將你視為可理性溝通交流的平等個體」的精神

sorry for 左膠feel

喺連登高質討論？
講真難啲囉 睇吓出面啲post，互屌老母就有

連登? 不了

仿效後情況 :
樓主 : 我認為所有女人都係雞
回覆 : 駁唔到
正評 : 2135個

想睇下奶共/ 唔奶共(獨立)
兩個地獄分別係點
真心好奇

佢老婆好似好撚唔gur佢
呢個口水佬開起聖人mode講野又幾make sense, 炒人只係showing how powerful the group is,對個人完全冇幫助
連登呢個論壇係議題正反面好似打仗咁一係你死一係我亡唔會有changemyview呢樣野

其實我覺得可以初步試下這樣：
如果有人真心想理性討論，有心理準備改變自己立場，
開po時就在標題以 #changemyview為開頭，
這樣各位巴絲就算不同意樓主意見，都嘗試平心靜氣去與他／她討論

當然我知道靠人自律就無咩可能做到，這個提議都相當天真 但係路係人行出來，在配套未完善前，試下無妨。

btw 我所指的「平心靜氣」，係真係連粗口／諷刺／挑釁都禁止
因為如果你想說服人，無可能係屌番黎
講講下，一句「屌你老母」，全部人起哂剛，討論都好難維持下去
所以就算你話我道德L都好啦，我覺得呢點一定要堅持，要不然#changemyview就無意思

細節參閱reddit #changemyview 版規

以下引用部分版規原文：

Rule 2
"Don't be rude or hostile to other users. Your comment will be removed even if the rest of it is solid."

Would you walk into a hospital and slap the patients because they're sick? Would you enter an Alcoholics Anonymous meeting and call everyone a worthless drunk? Would you enter a barber shop, point at the line of customers waiting for a haircut, and call them dirty long-haired hippies?

Imagine if there was a place, somewhere, that a person with an unpopular view could go to learn about the other side of issue, to try and understand different perspectives, and do so without fear of being shamed. This subreddit is intended to be that place. If you think that a person's opinion is vile, and you're insulting them in Change My View, then you're being unproductive. This is meant to be a place where even the most unpopular views can come to work it out. (Here's some more info on controversial threads).

A very common reason that comments are removed is implying or stating that someone "lacks reading comprehension" (or is failing to use it). To be clear, this (and other forms of passive or active condescension) are prohibited by Rule 2.

We are somewhat more flexible about rudeness towards someone's argument rather than their character. However, don't use narrow semantic distinctions to try to dodge Rule 2. Calling an argument "moronic" is effectively calling the person making it a moron, in part because arguments themselves don't have intelligence, and therefore can't even be "moronic"... only the arguer can be. An argument can be called fallacious or incorrect, but it can't be called stupid.

Variations of rude comments like "If you don't agree with me you are stupid" or "Only a retard would voice an opinion like yours." will be counted as rule 2 violations. Constructing a hypothetical argument where they have to agree with you or be bad is against the spirit of changemyview. Different perspectives should be celebrated, and if those perspectives are wrong they should be challenged on factual grounds not with attacks on people as personal attacks tend to lead to people shutting down.

你岩 教化個詞用得唔好 自膠
Bill個意思就係同你一樣 平等個體 同對方坐底慢慢傾

我覺得無可能搞到
連登始終係由舊(紅)登 copy個模式過黎

你宜家要係連登呢個生態環境下 加入管理員同 以前笑富有中國特式既共產主義一樣

再者
連登學術post就算間中有 有質素既post都好啦
只要間中有 錯別字 疑似蝗字 簡化字等都會變左潑婦罵街

而連登會員本身個自律程度又唔高
你睇風post氣候post就知 明明佢自己入學術台 但唔係討論學術仲好似大爺咁問你 幾時掛八號etc
你答佢又死 屌佢又死
有管理員 當你封佢留言仲死 佢實去返其他台批鬥你
再係其他台吹大雞質疑管理員既立場目的 同成個管理員制度

之後就話人can reply WTF

呢到只會做到綠色以下